[澄清]意大利只喺"購買"向中國呼吸機同口罩，而非中國向意大利"捐贈"

[澄清]意大利只喺” 購買”向中國呼吸機同口罩，而非中國向意大利捐贈

3月10日，羅馬-週二，外長迪馬約（Luigi Di Maio）和中國外長王毅通電後，雙方將簽訂合同，將有超過200萬個口罩(唔喺N95，喺普通外科口罩)和約1萬個呼吸機(pulmonary ventilators)從中國運抵意大利。
王毅向迪馬約保證，在其他歐洲國家提出類似要求後，意大利向中國公司採購呼吸機訂單會優先於其他歐洲國家。
王毅還告訴迪馬約，中國政府已指示其公司出口200萬個醫用口罩。
首先，中國準備發送10萬套高科技口罩(high-tech masks)和20,000套防護服，以及50萬套擦拭採集棉棒(swabs)。
Source: 安莎通訊社，是意大利最大的通訊社

而中方係迫使日本捐款口罩

係, 我留意到新聞都係話運抵, 無話捐, 引人誤以為捐

Reddit有意大利人話唔好信支那宣傳

Reddit有個post話支那送大禮 意大利人回覆話我有俾錢

以後用口罩嚟做貨幣

係唔係之前外國捐俾中國?

中國準備發送10萬套高科技口罩

香港天價買東江屎水都被講成恩賜啦

Tvb d 假新聞痴撚線

購買講到係捐咁樣，又呃到國內中國人打飛機話祖國偉大，展現大國風範

真

要不是

Sorry, 英文原文真喺寫high-tech masks，我都唔識譯

好撚肉酸 日日係到鳩吹講大話

中國做到surgical mask對佢地黎講已經係high-tech，以前用布架

個標題想點？

支那人：意大利要感恩，我哋可以唔賣俾你

求其整左張meme, 上網傳出去既話我覺得可以比較易咁connect到外國知道真相既人

借個位

push

華文全部只寫「支援」, 無一個寫係購買

SCMP 大大隻字寫donate